{
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "question": "¿Cuál de estas alternativas no es un lenguaje de programación?",
            "answer": 1,
            "options": [
                {
                    "id": 1,
                    "text": "HTML"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "text": "Java"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "text": "C"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "text": "Python"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "question": "¿Cuál de estos no es un sistema operativo?",
            "answer": 1,
            "options": [
                {
                    "id": 1,
                    "text": "Kindle"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "text": "MAC OS X"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "text": "Linux"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "text": "Windows"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "question": "¿Cuál de las siguientes alternativas no es un hardware?",
            "answer": 3,
            "options": [
                {
                    "id": 1,
                    "text": "Disco duro"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "text": "RAM"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "text": "Windows"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "text": "ROM"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "question": "¿Cuál de las siguientes alternativas no es un software?",
            "answer": 4,
            "options": [
                {
                    "id": 1,
                    "text": "Word"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "text": "Photoshop"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "text": "Skype"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "text": "Mouse"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "question": "¿Qué es un algoritmo?",
            "answer": 1,
            "options": [
                {
                    "id": 1,
                    "text": "Conjunto ordenado de instrucciones definidas para una actividad"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "text": "Dispositivo de almacenamiento de datos"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "text": "Dispositivo que interpreta las instrucciones de un programa"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "text": "Ninguna de las anteriores"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "question": "¿Cómo se llama nuestra carrera?",
            "answer": 2,
            "options": [
                {
                    "id": 1,
                    "text": "Ingeniería Informática"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "text": "Ingeniería Civil Informática"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "text": "Ingeniería Civil en Informática"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "text": "Ingeniría Civil Telemática"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "question": "¿Cuál no es una área de informática?",
            "answer": 1,
            "options": [
                {
                    "id": 1,
                    "text": "Análisis Estructural"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "text": "Seguridad"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "text": "Programación"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "text": "Optimización"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "question": "¿Qué es hardware?",
            "answer": 3,
            "options": [
                {
                    "id": 1,
                    "text": "Tarjeta donde se conectan los componentes del computador"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "text": "Conjunto de componentes lógicos e intangibles"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "text": "Conjunto de elementos físicos y tangibles"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "text": "Ninguna de las anteriores"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "question": "¿Qué es un bit?",
            "answer": 1,
            "options": [
                {
                    "id": 1,
                    "text": "Digito del sistema de numeración binario"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "text": "Conjunto de 8 bytes"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "text": "Un lenguaje de programación"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "text": "Una marca de computadores"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "question": "¿Quien de ellos no está relacionado con la informática?",
            "answer": 1,
            "options": [
                {
                    "id": 1,
                    "text": "Jeff Bezos"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "text": "Alan Turing"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "text": "Ada Lovelace"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "text": "Katie Bouman"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "question": "¿Qué es un sistema operativo?",
            "answer": 2,
            "options": [
                {
                    "id": 1,
                    "text": "Conjunto de programas que permiten el funcionamiento del computador"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "text": "Software que actúa como intermediario entre el usuario y el hardware"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "text": "Conjunto de instrucciones que ejecuta el computador"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "text": "Ninguna de las anteriores"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "question": "¿Qué es un software?",
            "answer": 1,
            "options": [
                {
                    "id": 1,
                    "text": "Conjunto de programas que permiten el funcionamiento del computador"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "text": "Software que actúa como intermediario entre el usuario y el hardware"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "text": "Conjunto de instrucciones que ejecuta el computador"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "text": "Ninguna de las anteriores"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "question": "¿Qué es un lenguaje de programación?",
            "answer": 3,
            "options": [
                {
                    "id": 1,
                    "text": "Conjunto de programas que permiten el funcionamiento del computador"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "text": "Software que actúa como intermediario entre el usuario y el hardware"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "text": "Conjunto de instrucciones que ejecuta el computador"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "text": "Ninguna de las anteriores"
                }
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "question": "¿Qué es un compilador?",
            "answer": 2,
            "options": [
                {
                    "id": 1,
                    "text": "Conjunto de programas que permiten el funcionamiento del computador"
                },
                {
                    "id": 2,
                    "text": "Software que traduce el código fuente a código máquina"
                },
                {
                    "id": 3,
                    "text": "Conjunto de instrucciones que ejecuta el computador"
                },
                {
                    "id": 4,
                    "text": "Ninguna de las anteriores"
                }
            ]
        }
    ]
}
